郭偉健判連儂牆斬人案 司法機構收近4,300宗投訴 佔去年整體投訴逾9成

近年不少法官言論惹起爭議。司法機構發表年報，指投訴法官及司法人員的數字有顯著上升，去年截至9月30日共有4,700宗投訴已獲處理，當中包括4,655宗性質相同或類似的投訴。

而在4,700宗投訴中，超過90%都針對同一宗案件。年報指相關投訴中，有1宗個案獲證明部份屬實，涉及4,286宗投訴，佔整體投訴數字逾9成。個案涉及投訴一位區域法院法官於其判刑理由書中的評論給人有所偏頗的觀感，該法官暫時不被編排審理任何涉及類似政治背景的案件。

翻查資料，區域法院法官郭偉健去年4月判處將軍澳連儂牆斬人案的導遊入獄時，稱讚被告願意受罰有「高尚情操」，又大篇幅批評反修例示威。終審法院首席法官馬道立事後罕有發聲明，稱已經與郭傾談，提醒他對於社會上具爭議的議題或可能訴諸法庭的事情，司法人員必須避免非必要地在公開場合包括在判詞中，發表任何意見，尤其是政治意見，否則會危害公眾對司法機構獨立性和中立性的信心及觀感。當時聲明稱郭偉健暫不會審理任何涉及類似政治背景的案件。

司法機構年報中補充，終審法院首席法官已審視該個案，法官及司法人員絕對不可偏頗，觀感上他們亦不可被合理地理解為對任何人士或因由有所偏頗。

該判刑書之所以引起爭議，在於它可能令有些明理、不存偏見及熟知情況的人合理地認為，上述重要原則無被遵守，故給人偏頗觀感。

狗

煮左1個就其他全部唔理

垃圾紅官

官喎

唔夠啦,仲有大把狗官

一個人佔90%好難唔處理

練錦鴻 好想破呢個紀錄

一齊投訴埋呢個!

姓鄭嗰個收得太少投訴
做嘢

今日嗰件姓練嘅柒頭同鄭紀航依兩條仆街要破記錄喇